[
  {
    "question": "あなたの住む町に台風が接近しているようです。\n 窓の対策はどうしますか？",
    "choices": {
      "A": "窓・雨戸を閉め、窓ガラスに飛散防止フィルムを貼る",
      "B": "開けっ放しにする",
      "C": "神様にお祈りのダンスをする"
    }, 
    "answer": "A",
    "advice":"風が強くなると物が飛んで来る場合があるので、窓をしっかり閉めておきましょう。",
    "destination": {
      "A": 1,
      "B": "e-0",
      "C": "e-0"
    }
  },
  {
    "question": "あなたは台風の対策をするため、ホームセンターに来ました。\n 何を買いますか？",
    "choices": {
      "A": "台風から走って逃げ切れる自信があるので、何も買わずに帰る",
      "B": "大きなラジカセを買う",
      "C": "携帯ラジオや懐中電灯、非常食や水を買う"
    }, 
    "answer": "C",
    "advice":"停電や食料の枯渇に備え、物資を準備しておくようにしましょう。",
    "destination": {
      "A": "e-1",
      "B": 102,
      "C": 2
    }
  },
  {
    "question": "家に帰ってきたあなたですが、庭に飛ばされそうなものがあると気づきました。\n どうしますか？",
    "choices": {
      "A": "そのままにしておく",
      "B": "家や物置の中にしまう",
      "C": "お隣さんの庭に置いておく"
    }, 
    "answer": "B",
    "advice":"風で飛ばされたものは凶器になりうるので、固定するか家の中にしまいましょう。",
    "destination": {
      "A": 103,
      "B": 3,
      "C": 103
    }
  },  
  {
    "question": "あなたは家に帰って対策を終えましたが、まだ台風の到達までは時間があるようです。\n どうしますか？",
    "choices": {
      "A": "Youtubeで動画を見る",
      "B": "さっき買った非常食で晩酌する",
      "C": "ハザードマップで避難場所や避難経路、危険な場所を確認する"
    }, 
    "answer": "C",
    "advice":"スムーズに避難できるよう、事前に避難所など確認しておきましょう。",
    "destination": {
      "A": 104,
      "B": 104,
      "C": 4
    }
  },
  {
    "question": "当初の予想よりも早く台風が到達するようで、激しい雨が降っています。\n どうしますか？",
    "choices": {
      "A": "まだ余裕があるので、ゆっくり食事をとる",
      "B": "台風の近くまで見物に行く",
      "C": "早めに避難を開始する"
    }, 
    "answer": "C",
    "advice":"台風に限らず、災害が起こった際は早めの行動を心掛けましょう。",
    "destination": {
      "A": 105,
      "B": "e-2",
      "C": 5
    }
  },
  {
    "question": "あなたは避難を始めることにしました。\n 何で避難しますか？",
    "choices": {
      "A": "徒歩",
      "B": "車",
      "C": "電車"
    }, 
    "answer": "A",
    "advice":"車は水没すると動けなくなり、電車は災害時は運休することが多いので、徒歩で避難するようにしましょう。",
    "destination":  {
      "A": 6,
      "B": "e-3",
      "C": 110
    }
  },
  {
    "question": "あなたは動きやすい運動靴に履き替え、避難を開始しました。\n どのルートを通りますか？",
    "choices": {
      "A": "川の近く",
      "B": "高いところにある道路",
      "C": "斜面の近く"
    }, 
    "answer": "B",
    "advice":"川の近くは氾濫、斜面の近くは土砂崩れに巻き込まれる恐れがあるので、高いところにある道路から避難しましょう。",
    "destination":{
      "A": "e-4",
      "B": 7,
      "C": "e-5"
    }
  },
  {
    "question": "あなたは道路を通って避難していましたが、分かれ道に差し掛かりました。\n どっちに行きますか？",
    "choices": {
      "A": "まだ冠水していない道路",
      "B": "冠水して水浸しの道路",
      "C": "来た道を引き返し、別の道を探す"
    }, 
    "answer": "B",
    "advice":"冠水した道路では足元が見えにくく危険なので、冠水していない道路を通るようにしましょう。\nまた、避難時に引き返すのはとても危険です。絶対にやめましょう。",
    "destination":{
      "A": 8,
      "B": 113,
      "C": "e-6"
    }
  },
  {
    "question": "あなたは避難中、落ちている傘を見つけました。\n どうしますか？",
    "choices": {
      "A": "そのままにしておく",
      "B": "濡れないように、傘をさして歩く",
      "C": "マンホールや側溝に落ちないように、傘で地面を探りながら歩く"
    }, 
    "answer": "C",
    "advice":"足元が見えにくい場合、ふたの空いたマンホールや側溝に落ちる恐れがあり危険です。\n長い棒状のものが手元にある場合、足元を探りながら歩きましょう。",
    "destination":{
      "A":115,
      "B":9,
      "C":116
    }
  },
  {
    "question": "避難所はもう目と鼻の先ですが、風がかなり強くなってきました。\n どうしますか？",
    "choices": {
      "A": "背筋を伸ばして歩く",
      "B": "姿勢を低くして歩く",
      "C": "むしろ強風に向かって走る"
    }, 
    "answer": "B",
    "advice":"姿勢が高かったり、風に向かって走ったりすると、風に飛ばされてしまう恐れがあります。\n 姿勢を低くして避難しましょう。",
    "destination":{
      "A":"e-7",
      "B":"e-8",
      "c":"e-7"
    }
  }
]